地球「最後1隻母斑鱉」人工授精後暴斃 全球只剩3隻！

蘇州一隻年逾90歲的雌性斑鱉（中華巨鱉）12日接授人工授精後突陷入昏迷，經醫療團隊24小時搶救後，仍於13日下午1時20分去世。這是人類所知的最後一隻母斑鱉，全球目前僅剩3隻斑鱉，種族滅絕幾乎已不可避免。

據《鳳凰網》報導，蘇州動物園與國際專家團隊12日為大陸僅存的一隻公斑鱉，和一隻母斑鱉進行採精及人工授精。園方聲稱，在正式進行前，2隻斑鱉經過了生物理化指標與超音波健康檢查，健康狀態都相當良好。12日傍晚6點雌性斑鱉在授精後醒來，身體卻出現異常狀況，雖然專家團隊立刻進行搶救，然而花費長達24小時後，仍宣告不治。中國動物協會總工程師劉農林表示，「專家團隊將卵巢組織保存到液態氮中，以備未來使用。課題組正商定由國內外專家組成屍檢團隊，查明死因。」

據了解，去世的這隻母斑鱉是來自長沙動物園，從飼養紀錄來看，牠的年齡應該超過90歲，至於蘇州動物園的公斑鱉，則推測年齡在100歲左右。

「斑鱉」是世界上體型最大的龜類之一，主要生長於長江流域和紅河流域，目前已存活2億7千萬年，壽命長達400歲，數量極少。大陸於2006年9月在蘇州召開第一次斑鱉保護會議，當時全球已知存活的斑鱉只剩5隻，原計劃將上海動物園的一隻雌性斑鱉與蘇州動物園的雄性交配，但不幸這隻雌性斑鱉當年就去世了。

目前全世界已知的斑鱉僅剩3隻，除蘇州動物園中的這1隻雄性斑鱉，其中2隻在越南，而越南則未針對這2隻斑鱉有任何保護行動，成為世界上最瀕臨滅絕的動物，或許當這3隻斑鱉走到生命盡頭後，斑鱉將在地球上永遠消失。

複製咪得囉，反正大陸講自己生物技術幾咁巴閉

正宗 精盡鱉亡

雌性wor

屌爆左佢個閪？

呀婆黎
你搵條假鳩玩人地
點會唔暴斃

屌你老母90歲仲要迫佢生?

長達400歲但90歲就死撚左

人地最長有400歲命喎

好運少少人類絕種, 剩低個3隻都未死

4分之1壽命，
仲係青春少艾

比支那人食剩3隻

比支那玩研究400 歲都頂唔順棄驚啦

比個like你

咁大隻水魚煲湯會唔會好補

大陸於2006年9月在蘇州召開第一次斑鱉保護會議，當時全球已知存活的斑鱉只剩5隻

得返5隻先黎話保育？食屎啦支那人

喜迎熊貓絕種

你睇個龜頭幾似你！

90歲先黎生

其實熊貓已經脫離左瀕臨滅絕

今鋪真係屌穿你個閪，屌爛你個閪呀

冇計啦 第一隻祖先竟然揀係支那地方出世

專家

試管喇大哥 咁玩死隻野

你都係啦

鱉肉性味甘、平，具有滋陰涼血、補腎健骨的功效，可防治身虛體弱、肝脾腫大、肺結核等症；鱉的背甲，藥名稱為鱉甲，具有抑制結締組織的增生、提高血漿蛋白、散結消腫的作用，可提高抗腫瘤的免疫能力；鱉甲熬制的膠，稱為鱉甲膠，具有滋陰益腎、散結消痞、強筋健骨的功效，能夠散淤血、消脾腫、除癆熱、調月經，可防治腎虧虛弱、頭暈遺精等症

400 歲黎講，90歲仲係靚妹仔

以前大陸親戚整過類似
叫龍龜煲湯 好大隻
個樣好似斑鱉

連登仔繁殖機率咁低，點解無人幫佢地繁殖？
咪唔駛成日開post問兩個大波靚女揀邊個既post

絕頂升天

就算生得返 唔再Endangered
都會比支那人食撚哂

主席呢排食厭左一品鮑
還掂都係

佢先得 22, 23 歲咋

「斑鱉」是世界上體型最大的龜類之一，主要生長於長江流域和紅河流域

又係大陸狗搞到人絕種

食撚剩幾隻先嚟話保育

每分鐘都有動物絕種，係咪又要拯救佢地？

400歲命來講，200歲係中年，90歲先fresh grad 出來做野既年齡，仲好嫩口

點知得3條

要失去先懂得珍惜

在古代，班鱉曾廣泛分佈於中國長江下游和太湖地區。古人稱之為癩頭黿。由於肆意捕殺和生態環境遭到破壞，自1972年以來，未發現任何野生個體。
多謝支那人啦

生存大半世比共產黨折磨
本來前半世都好地地
因為共匪, 所以佢地既資源越黎越少
共匪初期果39年毀滅大自然, 催毀左幾多大自然生態

主要生長於長江流域和紅河流域

共同點, 佢地既地方生態毀滅得最嚴重
棲息地呢30年既巨大轉變

意外發現替稀有的斑鱉做人工授精是一件孤注一擲的事!!

存在咗差唔多3億年，每個個體有400歲命，100年都唔到就俾共產黨同支那人玩淨1隻

希望隻野投胎做乜都好都唔好係支國出世

隻野條JJ俾班友扯出黎

我要打真軍

中年都未到呀陰公

咁有益 所以咪食淨幾條囉

支那人：開餐啦喂 水魚湯正啊

淨係大飢荒果幾年都唔知消失咗幾多物種

感染？

生到仔都沒咩用，得返3隻，基因變異咁少，D 後代都唔方健康

無知一問，假設佢真係成功受孕

1. 如果生出黎全部都係仔，再要繁殖既話咁咪要屌自己老母？
2. 如果有仔有女，一係仔屌老母，一係就兄弟姊妹亂倫
3. 如果全部女，一係父女亂倫，一係就賣去越南做雞

原來隻野係 越南 既創國神獸黎
相傳黎利發動藍山起義後，一隻金龜贈予了黎利一把神劍。在抗明十年戰爭中，黎利一直手持這把名叫「順天」的寶劍。後來黎利成為皇帝，建立了後黎朝。一日泛舟於昇龍的綠水湖時，金龜浮出水面，將順天劍取走。此後，綠水湖被改名為還劍湖。

好似 Pokemon既神獸傳說咁

其實係架..

越南去到明朝先玩斬白蛇起義

呢個post d留言笑到hihi

無陰公，咁撚長命俾人搞到英年早逝，驚唔驚折墮？

其實點知得翻幾多隻 地球咁大佢數得哂?

最尾咪又係放落去 係一樣

60路

陰鳩公，你唔搞佢分分鐘唔會死仲可能會自然繁殖到

點解唔由得佢地絕種
自然淘汰

先90歲
由佢地共處
400歲命都冇仔生咩

屌你老味！半夜三更笑到我。

都未到中年

90歲都比人屌死

90歲既都要畀人屌，畀dropper屌死啦

死因算晤算馬上風

畀你同欣宜共處到100歲試下生嚟生到仔囉
同埋有啲物種本身就好難交配成功

枝dropper好粗咩？

無知真係好可怕

屌 連登仔望住隻龜都諗到淫嘢
青春少艾後生妹

400歲命
按比例除返開90歲只係人類18歲

煲左佢算啦

RULE 34

諗起呢單新聞

好多年去蘇州見過佢啊
隻野係地標嚟，放係個好大既池入便，池啲水黃黃綠綠好污糟，原本以為係養啲巴西龜啊鯉魚個啲，點知係全世界得幾隻既受保護動物。隻野成世經過日軍侵華，三反五反，大躍進，文化大革命，仲俾啲細路掉啲膠啊垃圾啊去喂佢，咁都無死，最後竟然俾人殺死，真係命嚟。
話說蘇州傳說入便講，隻野死左就係改朝換代嘅時候。

日日逼扑野絕條毛咩

旁觀者會覺得好可悲

比支那狗整死

收皮啦支那，你地保護到死撚左丫。明明人地400歲命，你90就整死左佢。仲好意思串越南。

大陸捉D後生女仔去人工受精就叻

你要主席食隻90歲（破處）？!

睇到最後一句
唉 屌你老母
真係改朝換代時 你地就拎出來講返
但一唔係 就無人會提
你班蠢人幾時先明呢個道理

蝗國: 無得食喇

首抽註定要玩地獄模式

人類硬係唔肯接受天擇物競呢個事實 乜春都要保育一餐

如果個幾隻公既知道呢個事實
未來個幾百年會有咩感受？

已經脫離危險期～

只怪它們不努力繁殖～支那地方出的人就沒有這個問題～

生命損失最多的10大戰爭。這些包括是第二次世界大戰和蒙古征戰，其中9場涉及到了中國～

7,000萬－8,500萬：
第二次世界大戰（1939年－1945年，參見第二次世界大戰各國傷亡統計）
4,000萬－6,500萬：
蒙古征戰（13世紀，參見蒙古人西征和韃靼入侵）
3,600萬－4,000萬：
三國戰爭（184年－280年）
2,800萬：
德蘇戰爭（第二次世界大戰的一部分，1941年－1945年）
2,500萬：
明清戰爭（1616年－1662年)
2,000萬：
第一次世界大戰（1914年－1918年，參見第一次世界大戰各國傷亡統計）
2,000萬：
太平天國及捻軍同清朝及英法聯軍的戰爭（中國清代，1850年－1872年）
2,000萬：
中國抗日戰爭（第二次世界大戰的一部分，1937年－1945年）
1,600萬：
川楚教亂（中國清代，1794年－1804年）
1,300萬：
安史之亂（中國唐代，755年－763年）
1,000萬：
戰國的歷次戰爭總和（中國戰國前453年－前221年）
800萬－1,200萬：
同治陝甘回變（1862年－1877年）
750萬：
第二次國共內戰（1947年－1949年）
700萬－2,000萬：
帖木兒帝國征戰（1370年－1405年）
500萬－900萬：
俄國內戰和協約國武裝干涉（1917年－1922年）

hehe化～

咁長命咁多時間但都繁殖唔到 仲搞到就快絕種

斑鳩？

咁樣衰
絕種算啦

同連登仔一樣厭世，同左右手交配算

成功將絕種年期推前300年

120歲都係未到中年

似抄亞瑟王傳說多過斬白蛇

俾人強姦完,所以自殺

複制都要有女人架

有400歲但90播，即係18歲扑扑脆既女人播

其實啲專家點樣確定一個物種已經絕咗種

插緊屎忽喇，重感受

隻雌性fdzone哂 其他三隻

寧願死都唔想扑野

個時毛澤東發動打虎行動，硬生生咁將華南虎種族滅絕，而西伯利亞虎都差啲係咁先，好彩西伯利亞虎可以逃去蘇聯

喺支那生不如死啦

點解要人工授情 由佢地4P算啦

鱉都分好多種

明明最慘係淨低果三隻，四百年人生永遠只可以搞gay，用青蛙同魚做飛機杯

其實係隻龜唔小心比遺棄水底嘅劍插中咗，好彩當年冇環保撚，否則大家會覺得龜龜好慘，係把劍唔啱，要全國走劍，咁黎利就成唔到王，冇咗個傳說。

其實人類真係地球上出現得最錯ge物種

蒼天已死，黃天當立

支那又成功滅絕左一個物種
又嬴
好快成個海洋生物都消滅晒

垃圾政權
完全唔珍惜大自然

但係佢唔係話可以去到成400歲咩
計番比例似後生妹多

咁你覺得人類起源係點繁殖
應該講大部份動物都係亂倫開始